Weibliche und männliche Bezeichnungen werden im Folgenden synonym verwendet.

\section{Name, Zweck}

\subsection{Name}
\begin{enumerate}
\item Unter dem Namen "Vereinigung der Studierenden der Chemie, Biochemie – Chemische Biologie, Chemieingenieurwissenschaften und Interdisziplinären Naturwissenschaften an der ETH Zürich”, auch "Vereinigung der Chemiestudierenden" genannt, abgekürzt „VCS“, besteht als Verein im Sinne von Artikel 60ff des ZGB eine autonome Sektion des Verbands der Studierenden an der ETH (VSETH) gemäss Artikel 12ff der Statuten des VSETH.
 \item Die Statuten des VSETH sind denjenigen der VCS übergeordnet.
\end{enumerate}

\subsection{Zweck, Tätigkeit}
\begin{enumerate}
\item Der Verein bezweckt:
	\begin{itemize}
	\item die Wahrung der materiellen und geistigen Interessen der Mitglieder
	\item die Teilnahme an der wissenschaftlichen und hochschulpolitischen Auseinandersetzung
	\item die Förderung der Kommunikation und des Austausches innerhalb des Departements für Chemie und angewandte Biowissenschaften (D-CHAB), der ETH und zu anderen Hochschulen
	\item die Förderung des Kontakts mit der branchenspezifischen Industrie
	\end{itemize}
\item Dieser Zweck wird insbesondere verfolgt durch:
	\begin{itemize}
	\item die Mitarbeit in den Gremien und Organen des D-CHAB und des VSETH
	\item die Herausgabe eines Informationsorgans
	\item die Durchführung von Exkursionen und Anlässen
	\item die Beschaffung von Prüfungen des D-CHAB
	\item den Kontakt mit anderen Fachvereinen
	\end{itemize}
\item Der Verein untersagt sich politische oder religiöse Aktivitäten, die nicht im Zusammenhang mit seinen Interessen stehen.
\item Der Sitz der VCS ist die ETH Hönggerberg, Zürich.
\end{enumerate}


\subsection{Geschäftsjahr}
\begin{enumerate}
\item Die Geschäftsperiode dauert vom 1. Januar bis zum 31. Dezember. Sie umfasst eine Abrechnungsperiode. Sie unterteilt sich in die folgenden Quartale:
	\begin{itemize}
	\item 1. Quartal: 1. Januar bis 31. März
	\item 2. Quartal: 1. April bis 30. Juni
	\item 3. Quartal: 1. Juli bis 30. September
	\item 4. Quartal: 1. Oktober bis 31. Dezember
	\end{itemize}
\end{enumerate}

\section{Mitglieder}

\subsection{Mitgliedschaft}

2. 3. Ehrenmitglieder sind nicht-ordentliche Mitglieder im Sinne von Art. 13 Abs. 4bis
der VSETH-Statuten. Natürliche Personen, denen die ordentliche Mitgliedschaft in
der VCS nicht offen steht, können die Ehrenmitgliedschaft durch Nomination durch
ein stimmberechtigtes VCS-Mitglied erlangen. Über die Aufnahme entscheidet die
Generalversammlung.
4. Ehrenmitglieder werden durch den Beitritt zur VCS nicht Mitglied im VSETH.
5. Passivmitglieder sind nicht-ordentliche Mitglieder im Sinne von Art. 13 Abs. 4bis
der VSETH-Statuten, welch
\begin{enumerate}
\item Der Verein kennt ordentliche Mitglieder, sowie Ehren- und Passivmitglieder.
\item Ordentliche Mitglieder sind alle VSETH-Mitglieder derjenigen Studiengänge, welche gemäss Art. 13 Abs. 1 und 5 der VSETH-Statuten in der Zuodrnungsliste des AVES der VCS zugeteilt sind.
\item Ehrenmitglieder sind nicht-ordentliche Mitglieder im Sinne von Art. 13 Abs. 4bis der VSETH-Statuten. Natürliche Personen, denen die ordentliche Mitgliedschaft in der VCS nicht offen steht, können die Ehrenmitgliedschaft durch Nomination durch ein stimmberechtigtes VCS-Mitglied erlangen. Über die Aufnahme entscheidet die Generalversammlung.
\item Ehrenmitglieder werden durch den Beitritt zur VCS nicht Mitglied im VSETH.
\item Passivmitglieder sind nicht-ordentliche Mitglieder im Sinne von Art. 13 Abs. 4bis der VSETH-Statuten, welche bereits Mitglied im VSETH sind. Über die Aufnahme entscheidet der Vorstand.
\item Der Vorstand präsentiert eine Liste der seit der vorhergehenden Generalversammlung neu aufgenommenen Passivmitglieder an der Generalversammlung.
\end{enumerate}

\subsection{Rechte}
\begin{enumerate}
\item Alle ordentlichen Mitglieder besitzen das aktive und das passive Wahlrecht, Stimmrecht, sowie das Recht, dem Vorstand, der Generalversammlung sowie allen anderen Organen Anträge zu machen.
\item Ehren- und Passivmitglieder besitzen kein Stimm- und Wahlrecht. Sie haben an allen Versammlungen und Vereinsanlässen freies Wort.
\item Die Mitglieder haben zu jeder Zeit das Recht, alle Vereinsakten, insbesondere Protokolle von Generalversammlungen und Vorstandssitzungen, einzusehen.
\item Alle Mitglieder geniessen sämtliche Vorteile des Vereins. Es liegt im Ermessen des Vorstandes, inwiefern seine Aktivitäten auch Nichtmitgliedern offen stehen sollen.
\end{enumerate}


\subsection{Pflichten}
\begin{enumerate}
\item Jedes Mitglied ist verpflichtet, dem Vereinszweck nicht entgegen zu wirken.
\item Jedes Mitglied ist gehalten, an den Fachvereinsversammlungen, den Wahlen und Abstimmungen
teilzunehmen.
\item Jedes Mitglied ist verpflichtet, die von ihm übernommenen Arbeiten genau auszuführen.
\end{enumerate}

\subsection{Austritt und Ausschluss}
\begin{enumerate}
\item Mit dem Austritt oder Ausschluss aus dem VSETH erlischt automatisch die ordentliche Mitgliedschaft und die Passivmitgliedschaft in der VCS.
\item Bei Nichtbezahlen des Semesterbeitrages wird automatisch der Austritt vermutet.
\item Auf begründeten Antrag kann ein Passiv- oder Ehrenmitglied durch die Generalversammlung aus der VCS ausgeschlossen werden. Als Grund gelten unter anderem
	\begin{itemize}
	\item vorsätzliche Verletzungen der Statuten oder Beschlüsse des Vereins
	\item vorsätzliche Schädigung der Interessen der VCS oder des VSETH.
	\end{itemize}
\item  Jedes Mitglied der VCS ist berechtigt einen Antrag auf Ausschluss zu stellen.
\item Das Mitglied ist 10 Tage vor der Generalversammlung über den Ausschlussantrag durch einen eingeschriebenen Brief zu informieren.
\end{enumerate}

\subsection{Mitgliederbeitrag}
\begin{enumerate}
\item Die Mitgliederbeiträge der ordentlichen Mitglieder und somit VSETH-Mitglieder werden ausschliesslich vom VSETH festgelegt und erhoben.
\item Der Mitgliederbeitrag der Passivmitglieder beträgt 10 CHF pro Semester und wird direkt an die VCS bezahlt.
\item Auf Ehrenmitglieder wird kein Mitgliederbeitrag erhoben.
\end{enumerate}


\section{Finanzen}

\subsection{Mittel}
\begin{enumerate}
\item Die Einnahmen der VCS bestehen grundsätzlich aus den ihr vom VSETH zugewiesenen Mitteln, den Mitgliederbeiträgen der Passivmitglieder und den Zinsen auf das Vereinsvermögen.
\item Die VCS kann sich weitere Einnahmequellen erschliessen. Als solche gelten unter anderem Gönnerbeiträge, Überschüsse aus Dienstleistungen und durchgeführten Veranstaltungen sowie Sponsorenbeiträge.
\end{enumerate}

\subsection{Fonds}
\begin{enumerate}
  \item Fonds haben die Aufgabe, finanzielle Mittel für einen spezifischen Zweck bereitzustellen.
  \item Fonds werden durch die Generalversammlung eröffnet und aufgelöst.
  \item Mit der Eröffnung eines Fonds beschliesst die Generalversammlung ein Fondsreglement. Dieses regelt mindestens folgende Punkte:
    \begin{itemize}
      \item Verwendungszweck
      \item Zuständiges Gremium
      \item Auflösung
    \end{itemize}
  \item Alle existierenden Fondsreglemente sind Bestandteil des Reglements des zuständigen Gremiums und sind im Appendix des Reglements aufzuführen.
\end{enumerate}

\subsection{Haftung}
\begin{enumerate}
\item Für Verbindlichkeiten der VCS haftet nur das Vereinsvermögen. Die Haftung der Mitglieder ist auf den Mitgliederbeitrag beschränkt.
\end{enumerate}


\section{Organe}

\subsection{Organe}
\begin{enumerate}
\item Die Organe des Vereins sind:
	\begin{itemize}
	\item die Generalversammlung
	\item der Vorstand
	\item die Rechnungsrevisoren
	\item die Kommissionen
	\item die Vertretungen in anderen Organisationen
	\item das Informationsorgan (\textit{Exsikkator})
	\end{itemize}
\item Die Generalversammlung ist das höchste Organ der VCS.
\end{enumerate}

\subsection{Ordentliche Generalversammlung}
\begin{enumerate}
\item Jedes Semester muss eine ordentliche Generalversammlung vom Vorstand einberufen werden. Sie muss spätestens 7 Tage vor Semesterende stattfinden.
\item Ordentliche Generalversammlungen müssen mindestens 7 Tage im Voraus durch geeignete Bekanntmachung angekündigt werden.
\end{enumerate}


\subsection{Ausserordentliche Generalversammlung}
\begin{enumerate}
\item Eine ausserordentliche Generalversammlung ist einzuberufen, wenn 20\% aller Mitglieder, die Mehrheit des Vorstandes oder der Fachvereinsrat (FR) dies unter Angabe der zu behandelnden Geschäfte schriftlich beim Vorstand beantragt oder eine vorgehende Generalversammlung dieses beschliesst. Sie ist auch einzuberufen, wenn der Präsident oder der Quästor vorzeitig aus seinem Amt ausscheidet oder die Ausgaben das Budget absehbar um mehr als 6000 CHF überschreiten und keine kompensierenden Einnahmen vorhanden sind.
\item Eine ausserordentliche Generalversammlung besitzt die selben Rechte wie eine ordentliche Generalversammlung.
\item Ausserordentliche Generalversammlungen müssen mindestens 14 Tage im Voraus durch geeignete Bekanntmachung angekündigt werden.
\item Eine ausserordentliche Generalversammlung sollte nach Möglichkeit während des Semesters.
abgehalten werden.
\end{enumerate}

\subsection{Einberufung und Abhaltung der Generalversammlung}
\begin{enumerate}
\item Die Bekanntmachung muss allen Mitgliedern per E-Mail oder Brief zugesandt werden. Sie beinhaltet die zu behandelnden Geschäfte und die nötigen Hintergrundinformationen. Dies beinhaltet mindestens die Tätigkeitsberichte des Vorstands, das Protokoll der letzten Generalversammlung, allfällige Statutenänderungen, sowie an der ordentlichen Generalversammlung des Frühjahrssemesters die Rechnung der vergangenen Rechnungsperiode und an der ordentlichen Generalversammlung des Herbstsemesters das Budget der kommenden Rechnungsperiode.
\item Jede ordnungsgemäss einberufene Generalversammlung ist beschlussfähig.
\item Nichtmitglieder dürfen der Generalversammlung als Gäste beiwohnen, sie haben jedoch kein Stimm- und Wahlrecht.
\item Der Präsident leitet die Generalversammlung. Er kann im Verhinderungsfall einen Stellvertreter bestimmen.
\item Der Vorstand ist mit Ausnahme des Präsidenten stimm- und wahlberechtigt.
\item Es wird ein Protokoll geführt, das bis zur nächsten Generalversammlung veröffentlicht wird. Es muss von der nächsten Generalversammlung genehmigt und vom Präsidenten und Protokollanten unterzeichnet werden. Die genehmigten Protokolle sind für die Mitglieder zugänglich und werden dem VSETH und der GPK zugestellt.
\item Im Weiteren gilt der Abschnitt~4 Artikel~20ff des Geschäftsreglements für den Mitgliederrat des VSETH.
\end{enumerate}


\subsection{Wahlen und Abstimmungen}
\begin{enumerate}
\item Bei Wahlen und Abstimmungen entscheidet grundsätzlich das einfache Mehr, sofern die Statuten keinen anderen Modus vorsehen.
\item Die Abstimmungen und Wahlen erfolgen offen, sofern nicht von mindestens einem Mitglied eine geheime Abstimmung oder Wahl verlangt wird. Sind bei Wahlen mehr Kandidaten als Sitze vorhanden, so hat die Wahl in der Regel schriftlich zu erfolgen.
\item Es ist in keinem Fall möglich, das Stimm- und Wahlrecht auf eine andere Person zu übertragen.
\item Bei folgenden Geschäften ist eine Zweidrittelmehrheit erforderlich:
	\begin{itemize}
	\item Statutenänderungen
  \item Wahl eines Ehrenmitglieds
	\item Ausschluss von Ehren- und Passivmitgliedern
	\end{itemize}
\item Es gelten die Wahl- und Abstimmungsverfahren gemäss Reglement über die Verfahren der Mitwirkung im VSETH.
\end{enumerate}


\subsection{Berechnung von Mehrheiten}
\begin{enumerate}
\item Wird nur das einfache Mehr verlangt, so entscheidet die einfache Mehrheit der gültigen Stimmen. Bei Stimmengleichheit hat der Präsident der VCS den Stichentscheid.
\item Das absolute Mehr berechnet sich aus der nächsthöheren ganzen Zahl der durch zwei geteilten Anzahl stimmberechtigter Anwesender.
\item Das Zweidrittelmehr ist die aufgerundete ganze Zahl von 2/3 der stimmberechtigten Anwesenden.
\item Sehen die Statuten ein einfaches Mehr vor, werden Enthaltungen und ungültige Stimmen nicht gezählt. Ist ein absolutes oder Zweidrittelmehr vorgesehen, so gelten in Abstimmungen Enthaltungen sowie ungültige Stimmen als Nein-Stimmen, in Wahlen werden Enthaltungen und ungültige Stimmen bei der Berechnung des Mehres jedoch nicht gezählt.
\end{enumerate}

\subsection{Geschäfte}
\begin{enumerate}
\item Die ordentliche Generalversammlung entscheidet über die Entlastung des Präsidenten und des Vorstandes und ausserdem über alle Belange, welche nicht explizit anderen Organen übertragen sind. Die ordentliche Generalversammlung des Frühjahrssemesters entscheidet über die Genehmigung der Rechnung der vergangenen Rechnungsperiode. Die ordentliche Generalversammlung des Herbstsemesters entscheidet über die Genehmigung des Budgets der nächsten Rechnungsperiode.


\item Anträge von mehr als 500 CHF und Statutenänderungen müssen mindestens 14 Tage vor der ordentlichen Generalversammlung dem Vorstand schriftlich vorgelegt und begründet werden. Sonstige Anträge können mündlich an der ordentlichen Generalversammlung vorgetragen werden. Über jeden Antrag wird abgestimmt.
\item Die Entscheidungen der Generalversammlung sind für alle Vereinsmitglieder, insbesondere den Vorstand, bindend.
\item Die ordentliche Generalversammlung wählt den Vorstand für ein Semester. Die ordentliche Generalversammlung des Frühjahrssemesters wählt die Rechnungsrevisoren für eine Abrechnungsperiode. Wiederwahl ist möglich.
\item Der Präsident und der Quästor werden einzeln von der Generalversammlung gewählt. Der restliche Vorstand und der Vizepräsident werden \textit{in corpore} gewählt, es sei denn, die Generalversammlung beschliesst einen anderen Wahlmodus.
\item Nachwahlen an ausserordentlichen Generalversammlungen sind möglich.
\item Der Vorstand hat das Recht, zwischen zwei ordentlichen Generalversammlungen provisorisch Vorstandsmitglieder aufzunehmen. Diese haben jedoch kein Stimmrecht im Vorstand und müssen sich spätestens an der nächsten ordentlichen Generalversammlung zur Wahl stellen.
\end{enumerate}


\section{Vorstand}

\subsection{Mitglieder}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand besteht aus mindestens drei Vereinsmitgliedern.
\item Folgende Vorstandsposten müssen von verschiedenen Personen besetzt sein:
	\begin{itemize}
	\item Präsident
	\item Vizepräsident
	\item Quästor
	\end{itemize}
\item Im Weiteren sind folgende Personen stimmberechtigte Mitglieder des Vorstandes, falls die Posten besetzt sind:
	\begin{itemize}
	\item die Präsidenten der einzelnen Kommissionen mit Ausnahme des Präsidenten der Chemtogether-Kommission
	\item IT-Verantwortlicher
	\item Schriftführer
	\item Beauftragter für Studentisches
	\end{itemize}
\item Der Vorstand besteht aus maximal 12 stimmberechtigten Personen.
\item Vorstandsmitglieder können in Abwesenheit gewählt werden, wenn eine schriftliche Zustimmung zur Wahl vorliegt.
\item Der Vorstand wird an jeder ordentlichen Generalversammlung bis zur nächsten ordentlichen Generalversammlung gewählt.
\item Der Vorstand kann für seine Arbeit freie Mitarbeiter ohne Stimmrecht hinzuziehen.
\end{enumerate}

\subsection{Aufgaben}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand ist im Sinne des Vereinszwecks tätig.
\item Er leitet als Exekutive den Verein, führt die Geschäfte und vollzieht die Beschlüsse der Generalversammlung.
\item Er stellt den Mitgliedern der VCS ein Informationsorgan zur Verfügung.
\item Er sorgt für eine satzungsgemässe Einberufung, Bekanntmachung und Durchführung der Generalversammlung sowie die Durchführung von Urabstimmungen.
\item Jedes Vorstandsmitglied ist verpflichtet, an den Generalversammlungen teilzunehmen und über seine Aktivitäten zu berichten. Im Verhinderungsfall kann ein anderes Vorstandsmitglied diesen Bericht stellvertretend vortragen.
\end{enumerate}

\subsection{Vorstandssitzungen}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand trifft sich während dem Semester so oft es die Geschäfte erfordern, jedoch mindestens einmal pro Monat.
\item Die Sitzungsleitung obliegt dem Präsidenten.
\item Er ist beschlussfähig, wenn mindestens die Hälfte seiner stimmberechtigten Mitglieder anwesend sind. Zur Beschlussfassung sind die Stimmen der Mehrheit der anwesenden Vorstandsmitglieder nötig. Jedes Vorstandsmitglied hat eine Stimme. Bei Stimmengleichheit hat der Präsident den Stichentscheid.


\item Jedes Vorstandsmitglied ist verpflichtet, an den Vorstandssitzungen teilzunehmen und über seine Aktivitäten zu berichten.
\item Die Sitzungen des Vorstands sind für Mitglieder zugänglich. Die Termine werden auf der Homepage der VCS bekannt gegeben. Die Sitzungsleitung darf Gäste einladen.
\item Es wird ein Protokoll geführt, das vom Vorstand genehmigt werden muss. Die genehmigten Protokolle sind für Mitglieder zugänglich.
\end{enumerate}

\subsection{Konstituierung}
\begin{enumerate}
\item Der Vorstand konstituiert sich selbst und regelt seine Aufgabenteilung intern.
\item Die Amtsübergabe findet an der ersten Vorstandssitzung nach einer Generalversammlung statt. Der Quästor übergibt sein Amt erst am Ende des laufenden Quartals.
\item In Abwesenheit des Präsidenten übernimmt der Vizepräsident alle Rechte und Pflichten des Präsidenten.
\item Als Vizepräsident wird an der ersten Vorstandssitzung nach der ordentlichen Generalversammlung ein Mitglied aus dem Vorstand bestimmt. Zur Wahl benötigt der Vizepräsident das absolute Mehr der Vorstandsmitglieder.
\end{enumerate}

\subsection{Finanzen und Zeichnungsberechtigungen}
\begin{enumerate}
  \item Der Quästor erstellt den Budgetvorschlag sowie den Jahresabschluss und bespricht den Budgetvorschlag sowie den Jahresabschluss vor der jeweils zuständigen Generalversammlung mit dem Vorstand.
  \item Das auf der Generalversammlung beschlossene Budget ist grundsätzlich bindend. Der Vorstand verfügt über die von der Generalversammlung beschlossenen Budgetposten im Sinne des Vereinszwecks gemäß den Bestimmungen in Ziffer 3.
  \item 
    \begin{enumerate}
      \item Für Projekte, deren Verträge Ausgaben (Aufwand) von bis zu 700.- CHF innerhalb eines Budgetpostens auslösen, entscheidet und verfügt grundsätzlich jedes Vorstandsmitglied innerhalb seines Ressorts. Sind solche Ausgaben ressortübergreifend, entscheiden und verfügen die betroffenen Vorstandsmitglieder gemeinsam.

        Über Verträge, die höhere Ausgaben pro Projekt innerhalb eines Budgetpostens auslösen, sowie solche, die ein Vorstandsmitglied dem Vorstand zur Entscheidung unterbreitet, entscheidet der Gesamtvorstand und verfügt daraufhin das zuständige Vorstandsmitglied.
      \item Über Verträge, die Ausgaben auslösen, die den dafür vorgesehenen Budgetposten überschreiten, entscheidet der Gesamtvorstand bis zu einer Überschreitung von 50 \% des Budgetpostens oder -falls mehr- bis zu 1000.- CHF und verfügt daraufhin das zuständige Vorstandsmitglied. Über darüber hinausgehende Budgetüberschreitungen entscheidet eine Generalversammlung.
      \item Über Verträge, die Ausgaben auslösen, die nicht von einem Budgetposten erfasst werden, entscheidet bis zu einem Einzelbetrag von maximal 100.- CHF pro Projekt der Gesamtvorstand und verfügt daraufhin das zuständige Vorstandsmitglied.
    \end{enumerate}
  \item Über alle vorhersehbaren Ausgaben oberhalb von 100.- CHF pro Projekt ist der Quästor vorab zu informieren.
  \item Die Finanzen der VCS werden auf einem oder mehreren separaten Konten geführt.
  \item Für jedes Ereignis mit Einnahmen und Ausgaben ist dem Quästor eine ausführliche Abrechnung zu erstellen.
  \item Sowohl der Quästor als auch der Präsident der VCS besitzen für alle Konten die Berechtigung zur Einzelunterschrift. Im Falle der Verhinderung des Quästors wird dieser vom Präsidenten vertreten.

    In allen sonstigen Fällen wird der Verein vom Präsidenten allein oder vom Quästor zusammen mit einem weiteren Vorstandsmitglied nach Aussen hin juristisch vertreten.
\end{enumerate}


\subsection{Entschädigung}
\begin{enumerate}
\item Die Vorstandstätigkeit ist ehrenamtlich. Es gibt keine finanzielle Entschädigung. Abschiedsgeschenke an Vorstandsmitglieder sind eine Ausnahme und im Rahmen des Budgets zulässig.
\item Der Vorstand kann Vorstandsmitgliedern Spesen, die im Zusammenhang mit der Ausübung des Amtes stehen, erstatten. Diese Spesen sind zu belegen.
\end{enumerate}

\section{Kommissionen}

\subsection{Grundlage}
\begin{enumerate}
\item Die Generalversammlung kann Kommissionen bestellen und wieder auflösen. Sie legt für jede einzelne deren Rechte und Pflichten fest.
\item Der Verein haftet für alle Verbindlichkeiten seiner Kommissionen.
\end{enumerate}

\subsection{Kommissionsreglement}
\begin{enumerate}
\item Das Kommissionsreglement regelt Organisation und Tätigkeit der Kommission.
\item Das Kommissionsreglement wird durch die Generalversammlung verabschiedet.
\item Die Statuten sind dem Kommissionsreglement übergeordnet. Das Reglement darf nicht in Widerspruch zu diesen Statuten stehen.
\end{enumerate}

\subsection{Mitglieder}
\begin{enumerate}
\item Der Kommissionspräsident entscheidet über die Kommissionsmitglieder. Die Kommissionsarbeit ist grundsätzlich offen für alle Mitglieder. Ausnahmen und Ausschluss obliegen dem Kommissionspräsidenten.
\item Der Kommissionspräsident mit Ausnahme des Präsidenten der Chemtogether-Kommission ist durch die Generalversammlung zu bestimmen.
\item Zur Rekrutierung neuer Kommissionsmitglieder müssen zumindest anschliessend zur Generalversammlung Listen aufliegen.
\end{enumerate}

\subsection{Organisation}
\begin{enumerate}
\item Die Kommission lädt den VCS-Vorstand zu allen Sitzungen ein und stellt ihm ihre Protokolle zu.
\item Die Kommissionspräsidenten legen an der Generalversammlung einen Tätigkeitsbericht vor.
\end{enumerate}


\subsection{Finanzen}
\begin{enumerate}
\item Die Chemtogether-Kommission hat eine eigene Rechnungsführung. Die Rechnungsführungen der anderen Kommissionen obliegen dem Quästor der VCS.
\item Die Beiträge der VCS werden im Budget festgelegt.
\item Die Rechnungen aller Kommissionen sind Bestandteil der Rechnung der VCS und werden durch die Revisoren geprüft.
\end{enumerate}

\section{Rechnungsrevisoren}

\subsection{Zusammensetzung}
\begin{enumerate}
\item Die Revisorengruppe besteht aus mindestens zwei Personen. Vorstands- und Kommissionsmitglieder können der Revisorengruppe nicht angehören.
\end{enumerate}

\subsection{Aufgabe}
\begin{enumerate}
\item Die Rechnungsrevisoren prüfen die Jahresrechnung des Vereins und seiner Kommissionen unabhängig und neutral.
\item Sie erstatten der Generalversammlung schriftlich Bericht und stellen bei korrekter Geschäftsführung Antrag auf Entlastung des Vorstandes.
\end{enumerate}


\section{Vertretungen in anderen Organisationen}

\subsection{Vertretungen}
\begin{enumerate}
\item Der Verein kann in andere Organisationen Vertreter abordnen, die dort seine Interessen wahren.
\end{enumerate}

\subsection{Vertretungen im D-CHAB}
\begin{enumerate}
\item Die Generalversammlung wählt die studentischen Vetretungen folgender Gremien:
	\begin{itemize}
	\item Departementskonferenz D-CHAB (DK)
	\item Unterrichtskommission für die Studiengänge Chemie, Chemie- und Bioingenieurwissenschaften (UK-C)
	\item Unterrichtskommission für den Studiengang Interdisziplinäre Naturwissenschaften (UK-N)
	\end{itemize}
\item
	\begin{enumerate}
	\item Die Generalversammlung wählt sowohl für die DK, wie auch für die UK-C und die UK-N sechs Vertretungen und 2 Stellvertretungen.
	\item Sowohl in der DK wie auch in der UK-C und der UK-N müssen jeweils mindestens zwei Vertretungen von Vorstandsmitgliedern besetzt sein.
	\end{enumerate}
\item Der Vertreter der Studierenden des D-CHAB in der Bibliothekskommission gemäss Artikel~5 des Reglements für das ETH Informationszentrum Chemie Biologie Pharmazie ist \textit{ex officio} der Präsident der VCS gemeinsam mit einem Vertreter des APVs.
\item Der Vertreter der Studierenden in der Notenkonferenz gemäss Artikel 14.2 der Geschäftsordnung des D-CHAB ist \textit{ex officio} der Präsident der VCS. Vertretung ist im Verhinderungsfall möglich.
\end{enumerate}

\subsection{Vertretungen im VSETH}
\begin{enumerate}
\item Die VCS entsendet Vertreter in den Mitgliederrat (MR) und in den Fachvereinsrat (FR) des VSETH gemäss Artikel~20.1 der VSETH-Statuten.
\item Ein Vorstand für Hochschulpolitik sowie entweder der Präsident der VCS oder ein anderes ordentliches Vorstandsmitglied, welches an der GV für die Vertretung im FR gewählt wurde, teilen die Ämter des Delegierten und Stellvertreters im FR untereinander auf.
\item Die restlichen der VCS zugeteilten Sitze des MR werden von der ordentlichen Generalversammlung bis zur nächsten ordentlichen Generalversammlung gewählt. Wiederwahl ist möglich.
\item Die Ersatzdelegierten des Mitgliederrats werden von der hochschulpolitischen Kommission gewählt.
\end{enumerate}

\subsection{Berichterstattung}
\begin{enumerate}
\item Die Vertretungen sind verpflichtet dem Vorstand Bericht zu
erstatten.
\item Mindestens ein Mitglied jeder Vertretung nimmt an den Generalversammlungen teil. Vertretung ist im Verhinderungsfall möglich.
\end{enumerate}



\section{Schlussbestimmungen}

\subsection{Statuten}
\label{sec:statutenAenderung}
\begin{enumerate}
\item Zur Revision der Statuten sind zwei Drittel aller Stimmen der an einer Generalversammlung anwesenden Stimmberechtigten notwendig.
\item Eine Ausnahme bilden Artikel~\ref{sec:statutenAenderung} und Artikel~\ref{sec:vereinsAufloesung} Absatz~1, für die eine Zweidrittelmehrheit aller Mitglieder notwendig ist.
\end{enumerate}

\subsection{Vereinsauflösung}
\label{sec:vereinsAufloesung}
\begin{enumerate}
\item Für die Auflösung der VCS sind die Stimmen von 2/3 aller Mitglieder notwendig. Der Antrag auf eine Urabstimmung über die Auflösung der VCS muss von mindestens 10\% aller Mitglieder unterzeichnet sein.
\item Bei Auflösung der VCS wird das Vermögen dem VSETH zu treuen Händen übergeben, bis sich eine Vereinigung oder Organisation mit ähnlichen Zielsetzungen bildet.
\end{enumerate}

\subsection{Inkraftsetzung}
\begin{enumerate}
\item Die vorliegenden Statuten wurden von der Generalversammlung an ihrer Sitzung am \thedate \ einer Revision unterzogen und genehmigt. Sie ersetzen die Statuten vom \theolddate \ und treten ab dem \thedateplus \ in Kraft.
\end{enumerate}
